MSCI指數投資認真討論區

What is MSCI?:
MSCI公司（原Morgan Stanley Capital International和MSCI Barra）是一家美國股票基金、收入型基金、對沖基金股價指數和股東權益投資組合分析工具提供商。它發佈MSCI BRIC、MSCI World和MSCI EAFE指數。
簡單D黎講, 提供一個指數去投資一個市場, 而代表果個市場既成份股會比較本地比較真係代表倒當地經濟, 例如 2800 入面有騰訊 700, 而 MSCI Hong Kong 係冇!

點解要跟 MSCI 去投資?:
因為可以極方便通過 ETF 既方便投資主世界, 依只係彈指之間完成, 唔洗專業人士幫你買賣!

點解要投資全世界唔只係投資香港同強國?
因為個世界真係好大, 其他場市升副除時仲高, 你可以會搵倒下一個強國

MSCI 有邊D ETF 可以擇?
呢到基本上有哂全球既市場

歡迎咁多位放眼世界既巴打一齊討論

想問吓投資呢啲扣唔扣股息稅

條文係扣, 但你可以申請, 好多台仔都有成功退過, 但我無試過, 因為我都係炒消息

咁唔啱我玩了，我小額投資搞退稅又煩，唔搞又肉痛

除左投資其實都有得炒,例如今日開始印度將會進入無底深潭
你可以買入 INDA put

小額投資退黎做乜, 搞咁多野都係得小小錢, 不如食升副

我用VTI+VXUS,不過兩者都唔係用MSCI指數

如果投資美國既, 我都會買VTI
玩 MSCI ETF 係貪佢全球都有, 換手率高易買易賣, 可以睇一個場市升跌直接買

依家準備英國 EWU 印度 INDA 落 PUT
而香港 EWH 日本 EWJ 預備會入小小貨

你可以用喺愛爾蘭注冊嘅ETF，只收15%股息稅

你地會點樣買

一個美股戶口, 打通全世界, 歡迎一齊研究

點樣開最好

功能齊全既富途係唯一又快又方便, 但每次買或賣收兩蚊美金
又有人會選擇IB同firstrade, 美國卷商

8 Securities: 港元88蚊月費, 無限買賣, 無功能垃圾APP
華盛資本, 富途證券: 約2蚊美金一次買或賣, 功能比較齊適合做分析
盈透: 美元10蚊月費, 每次交易1蚊美金, 美國劵商
Firstrade: 費用全免, 美國劵商, 匯錢去美國銀行收手續費

ib最正係個孖展利率同埋收息唔使手續費

MSCI 指數今年冚球產

大家可以睇下強國同美國既影響力, 如果你地今年 PUT 爆全球任何一隻你都 fatfat
例如火雞國 TUR, 由得罪美國開始已經注定比人PUT佢老母

老美d performance 真係好撚勁

英國 MSCI EWU

可以賭脫歐，個市已經超平，好值得長線投資

買巴西啦

秦國 MSCI THD

有好多人睇印度會取代中國，但爛泥扶唔上柄
但秦國就唔同，近五年經濟真係起飛，而係文化人力人材娛樂影視地產全部都起緊飛，仲要發展空間好大
中美呢單野除左新西蘭外，佢係跌得接近最小

點解呢

新興市場

岩岩最近睇緊etf
就有呢個post

我留意緊荷蘭同日本

有冇D咩吸引先，都要有個原因

兩個都仲有得跌，唔洗急

美股交易etf同係港股交易有咩分別？
例如：我想買美股，我睇到港股有etf做美股嘅，但成交好少
股息稅，果d都知
但唔明點解個個都開美股戶口

Etf 幾貼，spread
香港同美國冇得比

因為美股係全世界港股只係香港大陸人玩
美股太多人接貨, 你幻想下一隻蘋果已經等於一個恒指, 仲未計其他
美國市場買賣ETF基本上唔洗驚比人食價, 如果QQQ SPY呢D每一秒都有人大量接手
香港最勁既2800都EWH黎

呢年我主要買中國丶香港
來年睇歐洲市況，英丶德

識野，德國再跌都差唔多亡國，值得投資
英國就賭佢脫歐後經濟
仲有日本，都值得入貨

巴打又係你
指數基金一定要有投資

遲下換走2800

巴打快D轉走, 2800入場都要過萬
MSCI 最貴果隻都係80蚊美金, EWH先廿幾蚊, 只要諗店手續費即日買賣都得
我前幾日入左EWH, 準備又放, 食下高底位, 等消息, 換手率又高實有人接貨
香港果D ETF都係執撚左去啦, 落後又要一手手買, 成交又小, 食價又勁

【Now新聞台】意大利下調2019年財政赤字目標，並預料歐盟會接受新的預算案。

意大利總理孔特在會見歐盟委員會主席容克後表示，意大利政府已將明年財政預算赤字目標，降至相當於國內生產總值GDP百分之2.04。他說在初步評估後，歐盟委員會認為這個提議意義重大，孔特預計會得到歐盟正面的回應。

孔特到布魯塞爾，試圖阻止歐盟對意大利擴張性財政預算案採取紀律措施。意大利最初提出的預算赤字相當於GDP百分之2.4，歐盟以赤字過高為理由拒絕批准預算案。

30.55+0.52 (+1.73%)
收市價： 4:00PM EST
30.40 -0.15 (-0.49%)
收市後： 4:40PM EST

好適合有食即食

我想長揸多過玩波幅

長揸就唔好㨂新興, 穩定D香港美國日本英國法國德國, 價錢都好吸引

巴打我都睇緊exactly呢個組合做長線投資，不過諗住等個市跌多啲先

MSCI indices嘅etf除咗ishares仲有咩選擇？
係咪都係美股市場？

有其實, 但唔齊, 成交小

返屋企研究下先
本身諗住
VTI+VXUS+2800 做長線，但而家多個ewh做選擇，最緊要唔使買埋hsi啲垃圾股
另外，個別國家ishares如果炒消息你一般hold幾耐？

我會比自己一個目標, 2-3%放, 5%必放, 因為要再做分析, 因為放左好易可以再入反, 唔怕定期走一走睇定D

EWH 有20%係 AIA
好癲

AIA我都覺得叫係香港做下生意
2800入面既700有我%係QQ果下癲, 關香港咩事